教車師傳呢個職業應該收皮

同個做李健既friend講起
原來班教車狗最高搵成8,9萬蚊一個月
仲好搵過一D醫生同律師

成班老屎忽
遲到早退, 連基本禮貌都冇

但一般學車人
後生, 好脾氣
一心諗住考個牌,唔會反抗

點知就造就左呢班老屎忽

教學院嗰啲好似冇咁好搵

有啲真係想你肥 當學員做水魚
垃圾師傅不得好死 賺啲咁既錢 唔慌佢地出街被車撞

扣咗養部車未養部學van唔知幾錢呢

養部學van五千都唔洗

養一部車幾錢 ching. 你知唔知 ?

佢地養揾食車應該平/抵過我地私家車
泊又可以泊露天場，同埋佢地行內人會識位d隱世場/灰色地帶泊車
維修佢地又有用慣的相熟車房，唔洗好似我地咁比人劏
油又可以入倉油

有冇諗過呢個係政府唔肯出師傅牌既結果

不過好似近年又出返一 d，
唔係就仆街啦，d 師父唔開工，d 人唔使學車咩。

谷晒去教仔囉
觀駕重新招標 結果中標者同港駕係同一個腦細 獨市

政府on9 唔出牌

你死多2次火個極力子都短命幾個月啦

同呢d劣質人類市場玩師徒制根本戇鳩

根本要做既係整頓駕院

唔係指意班老屎忽

外國學車冇學車師傅呢回事 係香港學車先咁貴 仲塑造到學車師傅係專業人士咁

又用外國例子
外國人學車係日常代步
香港人學車去自駕遊
一個二個筆試都未考已計劃哂旅行去邊點點點
都唔知有幾個唔洗retake

香駕？ 真心定假膠
出哂名專出馬路炸彈嫁喎

之前追過幾個post
似乎李健真係最差
D巴打都係話師傅態度差
Dump波鐘 迫你加鐘樣樣齊

我個陣係間中小型教院學
個師傅幾好 每堂教足野 態度好
冇迫你加鐘
個陣學迫車調頭特登帶我去遠d既地方冇人可以任練
話出面好多師傅都係迫哂係同一個地方排隊練dump你波鐘

外國一樣有師傅，不過未必係香港個型式啫

難分真與假
個個人都話報街師傅可以俾你揸多啲唔同既路
唔會限死揸考試路線
你就話返人地跟街師傅學既係馬路炸彈
乜野金牌路路通同你自己補鐘或者叫朋友陪你行咪一樣

打手味好濃

香港學車啲師傅只係教你點應付個考試，而唔係教你真係點樣揸車

應該強制試然後限某啲路自己揸

香駕師傅出哂名hea到仆街
自己場有好有唔好啦
楂學車場同出街揸完全唔同感覺

駕院出面d試場又唔難
d車又係駕院,點踩d師傅又唔心痛
好過你跟街師傅學d何文田銅鑼灣
塞車已經無左十幾分鐘

考左牌無車渣多數跟街師傅
反正有牌都冇渣車
咪又係等日本自駕做馬路炸彈練車
屋企有車一定駕院

呢個緊係關事啦
但都唔代表佢哋咁做係啱

又唔洗受氣，只有人地受佢氣

你係咪調轉咗

其實，你知唔知德國考車，遠比香港難

淨係知美國考泊車，就咁插入去個車位度就得，好似係

咪玩啦 出面大把好師傅啦
我嗰個學咁多堂冇dump過波鐘
頭幾堂學完基本野就日日都行考試路

連登個學車post有個excel list好師傅

嘩你老母生到你咁撚醒
唔講真係唔知

唔係呢個職業應該收皮
係而家做緊個班應該要受監管
或者發多d牌增加競爭提升質素

學車師傅真係人夾人兼撞彩
當年報李健撞啱個師傅都算好人

保險呢？

你條垃圾收皮啦
財經台過街老鼠我屌你老母呀

其實做學院啲師傅會搵到幾錢

傻人發現案

同dse要補習一樣，個個都逼住咁盲從

呢個行業真係應該收佢皮

呢D緊係報駕院
窮喱先貪平報街
比皮幾野又好服侍
如果有投訴又有counter小姐服侍
靜係講上理論堂,間房又大又舒服夏天冷氣又大
香駕同觀駕兩條路又唔算難
比少少心機,個牌送比你咁濟

我依家喺李健學緊26，路試第一堂唔小心跌車，跟手個師傅望一望個軚把話歪咗，叫我賠五舊，但我當下冇現金就話下堂俾返，之後走個陣愈諗愈唔對路，因為跌既程度應該未至於會整歪個軚把，而我當日又咁啱有set車cam影到個軚把（事後同佢拗個陣佢話唔可以拍野，但學個陣個師傅知我要拍但又唔stop我）

一睇條片發現未跌之前個軚把已經歪咗，而佢開波教我check車都係望下d燈著唔著，牛角後鏡有冇歪，冇叫我睇下軚把，而我一個新手都唔會識得走去睇軚把，亦唔會預佢俾架軚把歪咗既車我。

同個揸26嘅fd講返件事，佢話個師傅應該上手交車個陣應該要check一check先俾下手，但個日上手放低架車佢睇都冇睇直接俾我

教院冇咁好搵 佢哋有啲冇師傅牌
而李健果堆就私人搭單自己車隊 呢班有師傅牌
其實個個教都有分別 幾難考

巴打邊間

唔係掛，
岩岩琴日先報左李健

全乜撚野面
學車最緊要係個師傅
香駕出哂名師傳hea係公認事實
連登巴打 自己身邊朋友都咁講
實在唔明搞笑嗰個係你定係我

2-4皮， 睇你勤唔勤力

上網學哂啲理論再去實習易好多

我報左鏗鏘

大部分師傅都讀唔成書，成個爛仔咁
搶錢就叻，都唔知有無認真教

李健HEA教..遲到早完..係咁話叫你加鐘...

易d?

我果陣個駕院教車師傅上到後段好鍾意吹水
佢收到CALL 叫佢教埋巴士都係多2k 一個月
問佢幾錢人工 佢教棍van 差唔多一星期開足6日工
朝8晚6都係得2皮幾

駕院係好架，學車路線又直又無車又闊過西隧
學車架車慢過阿婆行路，咁都唔死火，呢d唔係dum波鐘
而係技術！ 好撚高技術！
俾你呢個速度踩單車都平衡唔到

出面跟師傅行慢少少都俾貨車佬屌到屎眼開花
一路俾人推屎忽推到你一二一二隻腳慢d都要開追悼會

所以話淨係想要個牌咪去駕院，阿樹綁住單邊手都pass到
出街考加埋自己識搵師傅就真材實料

咁其實係咪係人都教得？
我搵uncle學得唔得？

返工自由 唔洗逼車 可以屌客
揾10萬8萬 真係完美

全港咁多貨van 你覺得係冇parts換所以貴 定個parts本身好貴？

香港唔係

我駕駛學院出黎
一take
日日揸返工 5年揸左8萬公里
我夠膽講 香港地冇人夠我手車好 在座各位都係垃圾

知行情但仲揀跟街師傅唔係m男就係窮撚，冇其他

極力子唔同迫力皮喎，有咁易換咩？

而且，幾乎只有學神先會狂吊極力子，所以成本特別大都可以理解。

不過貴極又貴幾多呀，要拎去整搞你幾日就真既。

你部車紙做?

話出面街師傅好嘅收收皮先
身邊四五個朋友都係劣評如潮

你成日叫人街車有point好過你就講出黎
但係你講黎講去都係話香駕剩係贏個場比你練泊車調頭

我學個陣師傅係識得搵d冇人地方練
一樣任練唔嬲
仲有話咩等成粒鐘你再吹大d丫

上面有位師兄講得好岩
想輕鬆拎牌only去香駕
想真係學野搵街車

我就唔會再同你嘈
有腦既巴打識自己分析

學車唔好跟駕駛學院
學車唔好跟駕駛學院

1. d師傅見你後生 搏你retake 再收錢
補鐘係fixed收費同鐘數
2. 服務態度勁差 可以惡過你

利申 駕院跌左2萬蚊

貪平+懶人等推介
d人個個又叫人地跟佢個師傅學
真係幾撚煩
唔講以為有佣分

以前學,入學院擺低1皮野搞店
有服務又舒服一條龍

鐘意睇就睇 唔好話我打手
學車易
不過我強烈建議去搵番學車post個excel list

有錢有say
2皮都嫌多,唔好學

淨係只有你改師傅期
無師傅改你期已經屈機
上落堂準時
又有職員幫手
仲搵街師傅果啲同搵屎放入自己口差唔多

1. 呢個係駕院同出邊師父都一樣。
2. 街邊可以更惡，睇彩數。不過街邊就九成都會響 d 停車呀，泊位時就做私人野(排課程 / 聯絡學生)。

無錯, 比300舊水即刻幫你安排車補鐘
你有牌出部車都唔止2皮啦
咁介意果2,3皮不如唔好學

岩岩係觀駕上左兩堂，d師傅串過馬撚

考牌唔洗u turn 所以香駕唔會教 出面師傅反而有機會教埋

香駕只行考牌路線 出面師傅會帶你行多d唔同既路

香駕貴 出面平

香駕唔肯定有無得簡師傅 出面學就可以自己簡個口碑好既師傅黎學

8/9萬咁好揾? 真唔真?

上網學完再考牌都得啦
洗鬼教車師傅咩

岩呀
那清泉我都比埋出黎啦 廢撚事話我主觀

上面話駕院都有好師傅咪拎出黎羅

Ching做教車師傅

生意財路指點
出youtube教車片或者app

街車可以上一堂俾一堂錢 香駕就唔清楚啦

我依家跟緊個個幾好
準時 唔屌人 做錯既位置會大聲講 但唔係屌個隻
就算我塞車遲到都肯補返比我

好同唔好有咩用姐
拎到個牌得啦,又唔係同佢有親

可以信用卡分12期

我咁啱沙駕跟倒好師傅，1take pass而家日日揸棍私開心冇手尾跟

係網上屌完咪又係死死地氣出去受佢地氣

駕駛學院都跌到2萬
有冇諗過係閣下自己問題

無既,
為左拎個牌去日本自駕遊做馬路炸彈
比人渣著春袋都要學啦

收皮啦2皮？起碼5皮

受完氣十幾年

問題係個個都諗住受完十堂八堂氣
食完屎就算唔追究
助長左呢班教車狗

第一段個feel好似直頭廣告copy出黎咁..

無諗著有車/唔係搵食車真係唔好學
個個咪又係為左個牌去日本做馬路炸彈

睇人

上個呢個人堂
屌佢老母成日搵人代堂

我屌你老母 你唔撚得閒教咩撚野車
你幾百萬上落 我幾億上落呀
你老母

你有冇坐過駕院出黎啲p牌 嚇撚死人架

打手味濃撚到
補鐘收緊720個半鐘啊
利申：出面搵師傅補態度好過教院嗰條友仲要淨係收600

唔洗講多 駕院 香港果條線 直頭白痴咁濟喇

搵我? 我係觀駕出來
P牌無掂過車,過左冷河1年先出車
換過2部手波車,日日番工過海so far 0意外

Ching 建議你第一堂有咩唔對路即卡打去cs噪換師傳
同埋睇下比你個師傳係唔係我上面post出黎excel個壞師傅list入面

條路就政府指定既
如果你學神搞唔掂既 咁佢掛p都唔見到搞得掂
冇人係格離旁住佢咪死得仲快

平心咁講 街校係參差不齊 但學完出黎普遍路面經驗真係好過駕院
唔係話咩 駕院條條考線都易過出面街校既
更加唔好講香港果邊條線 一個燈位都冇
係到圍圈行 咁樣考完pass 出街仲唔係炸彈 嚇都嚇撚死人喇
所以駕院就係拎住個奇高合格率 啲收費貴到閪咁囉

因為好多學生 放工放學先學。

正常佢地教完考試7-930
等下午先再教。
星期六日教多數full day . 教

駕院都有好人，街師都有HEA 友
駕院有自己場任你玩的確係幾好
但係價錢貴一倍，
咁我就寧願上多幾堂操多D好過

淨係 路面經驗 駕院啲學生真係輸晒
係阿 學得好好 除左果條路之外 行出去第2條路 佢震過貓王喇

老老豆豆考街果啲一出黎新手揸車咪又係揸得掂 揸車呢家野係要用時間同經驗累積返黎 俾你真係揾到個好好嘅師傅好有心教再周圍揸完 俾盡你嘅路面經驗咪得三四十個鐘，唔好同我講咁樣考完出黎就代表自己揸得好叻好掂。自問自己揸左幾年車都仲覺得有大把位不足有待改善

拿我呢啲懶人唔想煩就跟教仔到學車，果時個師傅直頭同我講明依家學車只係學緊基本操作同啲一般安全判斷，就算考到個牌返嚟級數只係好似小學畢業咁，想揸得叻揸得好同安全係要長年累月咁累積返嚟，唔係靠話考街pass左打哂飛機話自己幾叻幾掂然後笑鳩教仔嘅人唔識揸車，係對啲揸左十幾廿年車嘅人，邊到出黎嘅新手一樣等於揸得廢

又唔好咁嚇人 間間都有啲差師傅架啦

利申：李健教出黎pass 師傅有心教 雖然屌就正常

係阿 所以駕院果啲淨係識泊s位 係唔識泊L位
我直頭見過個p牌泊唔掂個L位 我個fd忍唔住落車幫佢 一問咪駕院出品 話學車果時未學過泊L位

我pass咗都未分完期

得嗰幾粒鐘，邊到學都係一樣，有 S 無 L 或者掉轉架啦。呢 d 係之後再操係必然既事。

你識唔唔撚識車

可能你好 我身邊個啲朋友坐佢車
危過搭港鐵 仲要自動皮

嗱，我街師傅同駕院都跟過，最後喺駕院學
連埋街師傅，total 2 take pass

跟街師傅嘅路面經驗真係會多好多，你有冇試過山長水遠由大西北揸出天光道練車？來回個距離分分鐘多過喺駕院學咁多日加埋

駕院就好似啲補習天皇咁，係咁同你操考試
但係一開頭跟街師傅學又真係幫我打好咗個基礎，第一日跟駕院就直接出街

大把人考街考完出黎咪一樣唔識泊車，依家考泊車大部份都係死記扭幾多手軚同睇住邊個位黎扭，根本邊到出黎嘅所有新手都一樣，我識人一樣考街就算個場係考s位都一樣唔識拍，因為我地學車教親只有死記方式而唔明個原理，我自己都犯過呢啲錯誤

有啲街場（天光道/大球場）係考泊L位，出到黎啱啱一樣泊得屎，根本都係果個大原則，揸車係靠熟能生巧而唔係睇考邊嘅出身

兩萬 train 出黎小學生，人地街邊萬五 train 出黎就中一咁囉。

拎牌只要小學生，但要完全成為熟手要大學生。

你可以話要求係小學，但人地中一就真係比你強少少。但你一跳就話全部都未到大學級數，哦，咁你咁講又無錯既。

街師父收現金，稅都唔使交真係正

香駕平? 師兄學過車未

駕院 永遠就跟住考線條路教你
永遠唔會走出去果條線
再講駕院 咁多條線 真係條條都偏向容易
成日話自己7成合格率 跟住收到咁貴
如果駕院地佢教到天光道 7成合格 我就話佢地真係有料 沙田 元朗 香港 觀駕 4間入面
觀駕已經叫做最難咁濟
其餘3條所謂專用考線 真係

咁依啲咪睇你搵咩師傅 佢點教你囉
駕院果套一定係咁死板
街校好師傅教出黎 泊得耐 至少泊得到個位 有意識做到果件事先囉
考駕院既 至少我身邊啲 都唔識泊L位

如果考街真係叻啲就唔會日日咁多意外啦，個個出黎揸車就係衰太有自信，覺得自己考街學個二三十個鐘就好勁叻過哂教仔嘅人。路面經驗嘅野唔好同我講咁樣揾街師傅學完就等於好夠呀，俾你個師傳肯帶你行哂老龍青山公路，都唔代表處理路面好叻

講真你學車期間高速公路又上唔到，紅隧獅隧塞車咁匯合又一定冇機會試到，個個經驗老到嘅駕駛者都係靠時間撞板去儲返黎。講外國啦，澳洲果啲直頭都要你揸返成一百個鐘先去得考路試啦，香港地俾你學揸得二三十個鐘仲要公路隧道唔俾行，你可以幾叻？

想有服務咪香駕，李健
想平就街師傅
想又平又有服務就靠運氣

有乜好嘈？

咁你當初講駕院好
咁樣日日操同一個位又點儲經驗阿
有心儲經驗 唔係更加應該係師父睇住情況下出多啲街 泊多啲唔同既位 了解點樣泊街位 點樣判斷自己部車夠唔夠泊 唔係好似考試咁日日操卷喇
無錯 街車行老龍係唔代表處理得好 至少經驗一定比教院既多 既然上唔到高速 咁行多啲老龍青山公路 接近高速既路段 接觸下唔同情況
至少都有啲經驗喇

呢個世界有錢有say
比果5,6千蚊要咩服務?

咁唔通駕院入面又有高速公路同隧道？

講紅隧就更搞笑，要考一個司機掂唔掂，繁忙時間走一轉紅隧就知。呢 d 老一輩既司機都知，你咁講出黎只不過係恰新手啫。

太有自信就邊個都死。
唔係話街邊叻，大家都係未掂，但人地多你 d d 就係 d d。

我就沙駕拎牌，
當年係揀同一個教，同一架車去學。
場內教三個項目，
姐係斜路開車，泊位同調頭，
兩個學鐘姐係個半小時狂做不停做，唔洗等。

咪即係坐廉航又嫌三嫌四啲人咁，窮酸又要多聲氣
宜家又唔係無得畀你揀

On 9先搵師父

如果你話
“”連部車轉灣個太扭幾多同時油門收放幾多都仲模索緊，直路都未行得正中間，cut線睇側鏡入面後車影像變大速度既能力都未成型，就講路面經驗? “

如果佢咁樣都合格 直頭考牌官都有問題喇
唔係話佢叻唔叻既問題 如果佢都未做到以上既野 比佢合格出街咪害死會 依啲野基本喇
考路試就係考依啲 同 考學生基本路面經驗
如果你話唔講依啲 咁考試 真係考 打燈 望鏡 望盲區咩

我反而覺得，香港考車最重要係講運同揾唔揾到啱自己/夾嘅師傅，唔同嘅人跟教仔/街師傅一樣有好有唔好嘅經歷。有啲人跟街師傅教到你揸得出面條路揸得好掂好順手，點知路試就肥佬。香港地考車同真正揸車係兩回事黎，考車只係考你基本意識同養成你安全駕駛嘅基本，點解一唔望盲點即肥，因為好多時啲人揸車就係成日唔睇盲點結果出意外。如果用考車個技術黎揸車，香港一定塞得仲仆街啦

淨係日日行公路見住啲快線撚頂撚住哂，cut 線又好似冇手指咁唔識打燈又唔望鏡，就知香港人揸車幾有問題

我諗我要重申一樣野先，就係無論跟邊到學都好，出到黎路面經驗不足呢個必然事實，基本上我就好主張一考完至少都要即刻揸返一兩年拎多少少經驗先。依家咁多連登仔就一口咬定跟街師傅學就叻過教仔出世，講到行過幾次老龍就自我滿足經驗好過教仔班人，唔好玩啦香港最繁忙嘅時間最高峰嘅時候啲學神學到車咩？我自己都做過新手好明白學車同出黎日日揸車真係兩回事，自問到今時今日我嘅路面經驗稱唔上好足夠 仲有排受教

倒返轉問一個係考街出黎但之後雪左幾年冇揸車，定係一個教仔出黎之後日日有揸車嘅路面經驗高？

好同意巴打，我自己最睇過就係果啲自以為跟街師傅學得十幾二十個鐘，然後考到牌就打哂飛機咁踩班教仔出身嘅人垃圾/唔識揸車。揸車呢樣野真係我覺得到死果個日都仲有排學有排領教，馬路上情況千變萬化，同一條路同一個時間個交通路況都可以唔同啦

其實揾街師傅，都係fd介紹最好
咁樣就唔洗比錢買難受
技術方邊，前題要你嗰fd pass左先

嘩屌，咁好搵，仲要冇新嘅競爭者

香港考車七成運氣三分技術，我自己考46都覺得係死好彩撞到個好師傅同個考官心情好先1take pass

之後第一日出到黎揸車都係我屋企人帶住再加上接近日日揸日日操車周圍去先叫揸得開始順。我亦都試過自信過高搞到出意外（好彩淨係傷架車冇傷到人），自此之後我成日都提醒自己要揸得謹慎同留意多啲路面，仲有揸車俾油唔好攞到咁盡，多啲禮讓。所以我揸左幾年都覺得揸車係一種無止境學習

好多想去自駕遊又fail嘅左垃圾負評

我冇話外國易考過香港喎，英國日本德國都出名難考
外國都有師傅，不過大部分人都係用屋企人架車去學同考，屋企人自己教

201 余文樂周伯通

遲早，自動駕駛好快普及，初期都仲要司機睇住，過多幾期，司機都收皮。

2802525 ， 有冇人知李健姓何果位好否

反而我個師傅教我點揸車
唔係教點應付考試
想佢俾d考試skills我

131 人人131

不嬲考試同楂車係2樣嘢.
你學車係為楂車, 唔係為考牌?
唔好講2樣都想. 2樣根本係唔同既嘢.
用考牌嗰套楂出街你唔使行, 用楂車嗰套考牌你永世唔使PASS
利申: 17, 18牌

真係試過，泊個車可能3分鐘，但排就15分鐘

唔會冇司機. 一定要搵個人嚟負責.
冇司機, 炒咗告邊個? 唔通告間廠呀?

鳩up當秘笈

俾班騎呢怪chok壞個波箱都另一條數啦

話說17牌係咪跟九記果啲入職考就會有個，定依家就算入去考都只會簽得9同10而冇17

全部人唔考牌佢地咪收皮

最撚on9係因為好撚多人學，班垃圾師傅先有持無恐。

九記考係, 9A,10A,17

Ok 唔該巴打

香港駕駛學院都有打手

係咁嫁啦,
又要平又要你可以唔洗排隊不停練?

慢慢FF
師傅有排有得做
電車都搞唔成
你記住呢度係香港

棍仔塞車最學到野吊極力子吊到你腳都痺

日日番工來回紅東隧渣棍仔
邊度腳軟

你肯定外國先係咁貴
我瑞典兩萬up
但每個fd都畀足三萬先考到

最急需處理係 考牌官 嘅公正問題

一言堂，上訴冇影片紀錄冇第三者再評

李世寶

8-9萬係講緊已經同李健55分帳左
而架車係李健養

外國搵老豆老母教
使撚俾D華人賤畜老屎忽賺咩

死火姐係彈極力子啦
彈極力子對極力子既磨損接近零喎ching
你吊極力子吊得耐就真係搞到佢短命啦

岩呀 呢樣真

成日見美劇係呀爸呀媽教，16歲就入架二手老爺車，車d 女去yo，個仔就嘈要GTR
唔知現實又係咪咁

好似肥3次就要去搵醫生check腦
肥5次終生冇得考
仲要學急救

算少

私補

好多都輕鬆十幾皮

好多收現金唔知有無報稅

重限定最少學車hr,入夜最少hr
考試冇固定路線，要上高速開到170up

經驗之談，唔信就算

如果你識好師傅有人介紹》搵師傅
如果無錢》搵師傅
否則》駕院

最蠢就係報李x果d駕駛學院，低不成高不就

鳩up佬

澳洲考完筆試，筆試萬一肥左，日日重考都得。
有左learner 牌，搵個有full licence既人坐你隔離，就可以揸車儲鐘，儲夠100／120小時學習時數後，就可考路試

15年果陣學車
個C Fu知我仲讀緊書
之後收我180$ 45mins
而家好似要$320 45mind
佢幾好肯畀學生周圍去
唔係行死一條路咁悶

收埋啲咩考車租車費成千幾二千

好過去搶

個陣跟第一次學車個c_fu勁唔夾
又厄鐘又訓教又遲到

一二一二隻腳呀

有冇咁多呀？
8-9萬係咪要返一至日，7至23先有？

擺明無報

賺到笑

咁正

根本應該規範化
由運輸署開辦教車導師學校
導師要經嚴格篩選同考核各方面能力先准教車
包括教學態度，品格，對駕駛嘅知識
並且每年評核導師表現同教車合格率
而學車嘅人就經運輸署網頁可以搵到就近師父學車
學費一律劃一，或師父可按學員合格率高低有少許調整空間
杜絕濫教或教學質素差，更防止壟斷或隨意加學費

喺香港學一次車仲貴過買部腳車自己練

又冇比人屌喎

暫時一中年一7x歲 兩個都Ok 反而係一路揸一路吹水 重要比相我睇心諗點睇好呢 開緊車

你咪就係靜係識點揸個場囉 On9仔

一部份，我跟師傅學，雖然都有講操作，睇鏡等，但都係以考試為前題，所以好多路段未去過，剩係喺考試路線走

學唔夠 20 個鐘就去考，就黎考好緊張

會唔會係因為既得利益既問題

其實我覺得應該要畀啲有關教育嘅課程佢哋上下 (教院協助？)

未學過車但成日見到好多屌鬼post
一直都唔明點解價錢唔係平，正規俾錢學野點解要俾人屌
而且個風氣都好似聽咗好耐下